國際品牌退場 吉舖處處

百業蕭條，今年大批食肆結業，中環吉舖處處。

疫情下百業蕭條、「錢」路茫茫，當中飲食、旅遊業首當其衝。香港餐飲聯業協會會長黃家和指，過去一年，粗略估算共約2,000間食肆結業；11月底「保就業」計劃結束，加上疫情回升，預計再有約1,000間食肆關門。他推測餐飲業失業率將由現時14.8%，進一步飆升至最多16%。

本身經營酒樓的國際餐飲聯會總會創會會長胡珠指，12月是餐飲業「大災難」，尤以中式酒樓及宴會場所情況最差；他指限聚令再次收緊，食肆生意進一步下滑，12月整體生意額大跌七至八成，「做冬都做唔到，生意唔好，放無薪假或裁員事在必行」。

愛外遊的港人疫情下寸步難行，令業界生意歸零。旅遊業議會數據透露，今年首九個月已有73間本地旅社結業。大型旅社情況同樣嚴峻，單單12月初，永安旅遊已裁約120名員工，佔整體員工編制兩成；東瀛遊及捷旅假期亦要求員工簽約同意停薪留職半年。勞聯副主席譚金蓮對未來就業市場不樂觀，直言旅遊、航空及飲食業不少僱主將「過唔到年關」。

連續五個月錄通縮
今年另一慘況是不少國際知名品牌如GAP、TOPSHOP等，難敵貴租選擇退場，核心區湧現吉舖；中原最新報告指，五大零售區10月吉舖率按月升0.02％至0.16％，其中以中環最嚴峻，相關空置率最新錄約20.61%。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指，今年工商舖市況淡靜，加上大額交投減少，料全年工商舖登記約3,600宗及500億元，較2019年4,673宗及1,100.0億元跌30.7%及58.7%。工商舖登記量將料創1996年有紀錄來低位，金額則有機會創2003年253.65億元後17年新低。

回顧今年消費物價指數（CPI）走勢，7月份第三波疫情爆發時，物價變動百分率由6月升0.7%，大幅下挫至跌2.3%，之後數月亦如坐過山車，已連續五個月錄通縮。11月份，私人房屋租金、電力、燃氣及水等皆錄價格跌幅。

連登仔：出街睇下DONKI幾多人 香港經濟根本冇差到

收啦 蓋世寶

全部吉鋪開哂donki, 經濟繼續gogogo

繼續吹

好事，根本唔需要咁多垃圾品牌

大圍柏義莊排長龍

同藍絲廢老嘅理論一樣
「中國好多有錢人」

結業咗即刻又變第二間

遲早開到百佳咁

樓價跌咗幾多錢呀
睇過

中環而家變左散貨場 好似深水埗咁

2000間只係小店，之後4000間集團式全面進場

唔係有咗国安法就會經濟好㗎咩

donki aeon 一田 真係超多人

執晒啲藍店

香港經濟指標黎

結業果D全部藍店

反對派都無埋，經濟應該會反彈架

重有新盤排隊

其實我都唔明點解D人見到DONKI排長龍就話經濟冇變
港九D商業區靜撚到痴線

因為鳩up 一句真係好簡單

0.03個%左右

坦白講 疫情對每個產業同階級既影響都唔同

經濟好, 富人第一個得益
經濟差, 窮人第一個奶野

依家做飲食, 零售, 要FACE TO FACE 個D服務業咪大受影響囉
但IT, 醫療, 金融又或者唔需要FACE TO FACE既服務業咪無咩影響囉

原來墨魚丸大王呢間仆街藍店摺撚咗, 咁陰公呀

MK百老滙個位都係，變左賣雜物既短約鋪
隔離開既都係口罩店

排緊隊咋~

今年交還證券牌比政府既數目都創晒新高 以前一個牌賣千幾萬 而家一二百萬都冇人要要交返比政府除牌

幾好，攬炒成功👍

真

呢句真，有d真係唔抵買，只係比錢比佢地交租

主教山呢啲就要留

yoyo

信政府 唔驚

如果連呢啲民生舖都冇人就死得

攬炒

我都唔明點解咁多港豬幫親DONKI
成日播音樂 係度到DON DON DON
真係DON到你煩
D空間又迫, 環保仲衰過香港一般超市

foodpanda多左女做

講真，topshop gap呢啲係全球都做唔住，都唔關晒香港事。

明明係而家冇得去日本，啲人谷晒入去donki
日本開返關仲邊有咁多人

果d咪又係tb

睇咗少少已經知邊間出

餐飲業執係因為防疫措施, 未能等於經濟差左
而消費力就轉移左去大型超市咁解

止蝕咋
好景返咪又係出返嚟

而家好多巨鋪為左有人租劈8成租都照殺
迪卡儂果個位原本貴到仆街

去你唔鐘意嘅地方就話人港豬垃圾到

相對算係平價嘢

經濟差嘅時候平野特別搶手

因為真係太垃圾

經濟差富人buy the dip
Rich dad個作者都話跌市係最賺錢

抵死，寧願企硬貴租都唔肯減嚟共患難，識玩梗係改做超低租＋share營業額

如果香港人忍到手唔入股市樓市，樓價一定跌到仆街！

貴租守唔到業者

第時開返自由行咪復業

On9股市樓市創新高呀。

掃走D垃圾係好事嚟
donki開到百佳咁OK呀

尋日喺廣東道仲見有人排GUCCI...

其實係消費轉移左者
難聽啲講唔計黃店比人玩野加租果種
好多做唔住既舖本身實力就一般，中環gap 同topshop 本身旺區咁大間舖位生意又唔算多，早就應該摺

大鋪夠財力頂住 佢地都肯大劈租搵人搞旺個場
反而D鋪頭仔寧願唔租出去 威靈頓街成排吉鋪 唔知係咪驚平租會比銀行call

老闆們重唔多謝777?!

年關難過｜現金是王道 名牌Outlet店
散貨場 10蚊店湧現

今期樓行｜皇后大道中一街逾10間吉舖
GAP全線關門 中環旗艦店本月告別

=========================
投票 - 叱咤我最喜愛的歌曲
- 黃中基 《My Only One》

孽主話減咗租搞到鋪租連鎖下跌，所以凶咗佢都唔減

各大名店都係要排隊，chanel 繼續加價

如果租值下跌, 銀行會 call loan, 所以有D人寧願唔租出去

代購生意

哦，你減租就自自然然有人租架啦，無形之手會自己調節

覺唔覺得話香港經濟好差嘅人好撚低賤？

連登仔見到餐廳閂門就話經濟差㗎啦 佢地識閪分析咩

樓價繼續高企

用國安法唔俾退租㩒住黎搶咪得, 捉到鹿都唔識脫角

一田藍店

班小朋友對眼只係得眼前

正常人：多得777 同獻世派

熱狗：多得恐懼撚

吉野家仲未執，仲多左單

呢個都係原因
如果租值下跌, 鋪價都一定會大跌啦, 好多大業團買鋪都係睇回報率

名牌依D唔關事
平時會買既人根本冇受影響
有錢人今年身家隨時多左幾倍

香港大概有一萬間食肆

睇樓價，經濟差，只係經濟差嘅人差

有d業主仲會加租

青衣黃店被逆市加租
呎租貴過中環、銅鑼灣

領展疫市加租15%
青衣長發食街黃店準備全滅

黃店 全記點心 俾業主逆巿加租20%
下 本月31日結業

=============================
[緊急!!] (有新圖)
尋找目擊者 - 周梓樂案

成條街齊心一齊hold 住
吉晒唔理

係咩？ 碰！

買個鋪位住
仲平過買樓既日子來了

而家啲cafe開到唔洗錢咁 求其則部咖啡機 加工業風低成本裝修又一間 然後收成舊水一杯啡 賣開牛腩都轉咖啡啦

成本低好多 一杯咖啡貴過一碗牛腩河

難敵貴租

咁個問題出係邊度

QE印緊銀紙
資金搵出路

港女樓市無事就得啦

賣垃圾嘅梗係執柒哂𠳔啦
又唔講下深水埗，日L日人頭湧湧

唔減租我支持結業啵
業主有佢企硬無問題，怕影響舖價咪由佢吉
時間拉長就會有人會縮

香港只會剩低好食啲食肆

係呀好多人喺入邊遊花園

屋企附近開左好多凍肉舖 個個都在家煮食
執勁多自由行藥房

講到佢地冇錢才能力立即開返咁樣樣

香港經濟有國安法保護唔會差架，唔好危言聳聽啦

正，香港人等左呢日好耐
名牌退場，黃圈本土舖將會全面進場

太多香港人大把現金 一過完疫情就開返

洗下牌咪仲好 俾多啲機會開返細舖對環境健康好多

Gap

之前十年經濟真係搵太多

經濟真係差就好似97 03年咁 有錢佬都仆晒街啦
覺得差嗰d根本係靠大陸水同旅遊嗰個d行業
其他人咪又係咁搵錢
真係差 股樓自然會跌到仆街 跟住d新聞會會講邊d大集團破產 幾多人負資產 幾多人財困跳樓
現實就唔係咁 經濟只係冇以前咁好 未係叫差

近一個月落下商場都執左2間食店

接住即刻有人頂1個月內又開返

寫住日本就有人狗衝架啦。

街鋪少咗係因為大部分轉晒做網店

賺小左就話蝕

遲下第五波都嚟

咪傻啦

只會成街錢大媽

黃店只會俾藍業主加租趕走

WFH嘛
你係未無返過工㗎

這不就是黃絲講的攬炒嗎? 正wor, 等到呢一日喇

食早餐要排隊wo

冇可能
啲業主唔係傻
依家簽比你既只會係短租
一醫婇好肺炎就gogogo la

幫同路人

連登超市指數你估流

攬炒係制裁同收金融中心皮 得咗咩?
不過中共都支持攬炒 搞個武漢肺炎出嚟幫手
2019搞咗半年失業率郁都唔郁下 中共一出手就升兩三個%

要開心架 , 代表自由狗無得黎, 丫哈哈哈哈哈, 如果唔係你插針都行唔到

唔通去買中國貨咩

經濟差先唔跌渣
經濟好就年年升啦

恆指日日創新高，fake news唱衰香港？国安

關港豬咩事

我覺得佢係刻意令你厭惡
等你唔好hea咁耐

除咗don don don之外
而家成日大大聲播啲無意思嘅狗吠聲
好撚痴線
精神折磨

正苦：叫咗你抗疫架啦 又唔聽話 依家爆第四波啦 啲商戶頂唔住啦 市民問題！

Apple store 都太多間啦其實

寫字樓吉死人喇

都係社會運動影響

租金唔肯減 業主先係真攬炒

先讓部分人富起來，然後就沒然後了
利申：因為係支那統計，所以殘體字

大部分香港人根本受惠唔到 你執大家仲開心

睇你班港豬仲夠唔夠膽攬炒
經過今年應該大把大覺得搵錢緊要啲

香港人只需要樓，要咁多商鋪做乜

個主席既言論令到其他人仇恨政府，拉得啦

其實香港人近幾年都開始唔著重名牌，一係就網站買
呢啲實體店基本上比人睇demo，係得自由行會入去買野多，所以點解啲sales見到支那客奶都奶唔切

我諗真正要經濟向下滑
只有人口減少
否則只係消費模式唔同啲錢由一度流咗去另一度

大把鋪頭未減價啦，即係佢地生意都唔差

冇咁多，但琴日咁岩睇到01有篇野講開張多過執粒

遲D錢大媽, 賣菜個D會進註中環架啦

多撚謝政苦唔聽醫護封關

除開食之外，買衫都上網買
電子產品仲更加一早上網買，香港保養咩柒都講要留盒，屌那星無盒就無保，我買行貨做咩柒

富人資產不跌反升
因為有政府資助盤生意，又係咁俾津貼。
以上呢句唔係我講，係01講，有曬數據

其實只不過係自然淘汰
本來就多到去到唔健康嘅情況

搬左上大灣區喇！好旺！

D人去donki 根本當超市
日日買都做得出

我果區的確執左幾間
但執完又開番幾間
所以都唔覺有幾差

Chanel, Gucci, Hermes 日日排隊，蕭條？

根本本來啲租太貴
業主唔肯減，怕影響鋪價
佢肯減6成實有人租

source, please?

當印錢印到仆街，所有野都升既時候
無升既野其實好撚大鍋

上HKEX SEARCH CIRCULAR "停止營業"
今日又執一間

林鄭表示，班鋪頭成日路交租所以出事

笑到gap gap聲

港豬本來就咩都唔理 攬咩炒

重整香港零售業，只因太過側重大陸人

唔係無咗反對派，經濟就會好㗎咩？

咪住先
如果講證券，意思係幫人買賣股票個啲？
咁正常喎
香港證券行數目都唔細
如果基層無工開，少左人買賣，咁證券行無生意就汁

利申：唔識

最後都係V字 同股票一樣道理

粗略 廢老一般+- 95%

香港人太有錢

其實係危機既時候，錢會向有錢既人集中

資深投資者蔡志忠認為，外資撤出香港的趨勢將持續1、2年，就算明年疫情好轉，商廈租金仍會下跌。

根本靠本地人食養唔起咁多大brand，需求一早飽和，仲要個市好既時候簽埋d貴租，依家見真章始終都有人要輸

清除一堆黑店, 專昆遊客錢

Donki真係打破一切經濟差嘅傳説
黃金時段人流真係多到塞爆成間舖
而且好多後生仔女個個都有消費能力

我就愛國愛黨既
點解都要搞個瘟疫出黎害我

D集團式菜檔

Don don隻歌好正,百聽不yim

Donki Sushiro 香港經濟指標

變大陸品牌
柒牌 七匹狼

一嚟本身有批人唔受呢個疫情影響，最簡單例子係鳩務員，專業人士
嗰班友分分鐘因為唔出街慳撚咗一筆，再攞去買股票賺鳩埋
另一批本身前嗰十幾年搵唔少，而家當休息下
除非個疫情last多一年半載，如果唔係都唔會頂唔順
仆街係嗰班食開支那水嘅舖頭同旅遊業啫
嗰班根本佔唔多，係以前成日打飛機吹到好撚重要之嘛
根本係piece of shit

睇下點洗啦
屯門咁洗走啲專serve支那撚嘅舖
開返啲本地人去嘅舖係幾好嘅

條街少左少少支那狗，同食支那水既舖
但都仍然好多人捕獵支那狗

係，的士牌同理，跌到二百萬就係停左，因為如果再跌佢按左d錢就call loan 所以停曬車場都唔平租出去

最後就執7晒佢
等啲港女冇地方好去

的士牌邊度二百幾萬咁抵？？？

佔中嘅錯

根本唔關事，GAP其實唔止香港表現差⋯⋯

ADIDAS都退埋啦

疫情最受益就係呢啲超市、網購、速遞公司等等

奢侈品 wfc

唔洗出到donki咁遠，
樓下商場啲鋪話執笠唔續租，唔夠一個禮拜就有人接左手裝修
根本經濟就係咁，唔係租金年年升先算經濟好
租金咁大成本減租自然有人接嚟做生意
計唔掂數咪執笠俾下手

其實外國股市都expect 緊有疫苗之後
經濟會有報復性增長

與香港巿民無相關嘅謀人寺倒閉係好事，根本無需要有咁多店舖

國安法: 香港繁榮穩定

打錯，四百萬

你睇吓仲有幾多人買樓，樓價繼續Gogogo

都未聽到負資產要跳樓